台灣 香港民主及人權法

而家有咁多其他國家 準備整一個香港民主及人權法 台灣我就未見過有其他人講 係咪都可以爭取返一個返嚟 唔知會唔會入到咁有用 歡迎 大家入嚟討論

台灣連難民法都冇

咁技術上係咪會有問題 如果台灣要整香港民主及人權法

臺灣係美國反共圍堵政府既首號橋頭堡，一個掂到外交關係既政策 ( 例如收政治難民 ) 就會掂到好深既國際政治計算 (例如美國點盤算)。游說臺灣既籌備謀算仲煩過依家準備緊既加拿大。

仲要技術上中華民國法律仲視香港為其領土一部分，法例點立可能比其他外國麻煩都唔定

台權會秘書長邱伊翎呼籲儘速通過《難民法》 建立難民來台審查 SOP
作者
賴昀
發佈時間：2019/12/2 17:41:09
最後更新：2019/12/2 17:41:12
近期因香港抗爭者和民主派人士遭遇暴力和港警濫捕事件不斷，港人面對的安全甚至生命威脅越來越險峻，而讓台港兩地都出現呼籲台灣政府儘速通過《難民法》立法以接納尋求政治庇護港人的呼聲，台灣人權促進會秘書長邱伊翎日前在一場論壇上表示，《難民法》從 2005 年開始推動，終於在 2016 年民進黨成為國會多數黨時通過立法院一讀程序並經委員會審查完畢，卻至今未被排進二三讀。她表示，雖然《難民法》適用對象是外國人和無國籍人，被中華民國憲法認定是「我國」的港澳地區人士無法適用，但是通過《難民法》之後，才能順利建立處理難民的審查 SOP，以及對官員進行培訓。

她說明，移民署已數度將來台難民遣送回會讓其遭受酷刑威脅的母國，而且依照目前法規，流亡來台人士透過民間的 NGO 做擔保就可以留在台灣，等同讓來台人士是否為間諜的疑慮交由 NGO 來判斷，她無奈表示，「我們哪有辦法判斷他是不是間諜？」強調訂立《難民法》才可以建立完整的審查機制，政府也握有最終駁回居留申請的權力。她說，台灣在許多人眼裡是亞洲最進步的國家，應該好好思考如何安置或處理來台尋求庇護的流亡人士。

香港「獨立關稅區」地位的未來，是「反送中」運動成敗關鍵

台灣與香港的經貿關係影響不大，所以很難用「獨立關稅區」的原因來制定香港民主及人權法。況且，台灣對中國的制裁能力有限，無法影響中國對香港的政策。

冇經貿關係內容可以再討論 我覺得禁止到佢哋入境都夠 多一個地方制裁點都好過一小個地方制裁

限制香港警察入境或居留

感謝您的提案。 因提案內容涉及兩岸議題，依據「公共政策網路參與實施要點」規範，本案不進入附議。

台灣的法令包括憲法，還沒有對中國有清楚的定義，兩岸事不是國與國關係？關係到很多法令要修改。
更重要的是：關係到台灣內部許多台商和泛藍人士的利益，尤其在選舉期間，民進黨寧可擱置修法，以免得罪選票。

即起碼要等到蔡英文贏多屆總統 先至有得諗?

第二任總統沒有連任壓力，比較敢提出改革
例如陳水扁的「一邊一國」和馬英九的「中國服務貿易協定」，都是在連任後提出

都係等多個零月就搞掂 台灣總統淨係可以做兩屆? 上維基又唔見特別有講

中華民國憲法
憲法增修條文

總統、副總統之任期為四年，連選得連任一次